美向台軍售 笑話部: 按形勢作出必要反應

美國國務院周一宣布已批准售台2.8億美元的「陸區第三代通訊系統」。北京外交部發言人華春瑩在例行記者會表示，華春瑩強調，美國向中國台灣地區出售武器，嚴重違反一個中國原則和中美3個聯合公報，特別是「8·17」規定，粗暴干涉中國內政、損害中國主權和安全利益，向「台獨」勢力發出錯誤信息，危害中美關係和台海和平穩定。

中方敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，停止售台武器和美台軍事聯繫，立即撤銷有關對台軍售計劃，以免對中美關係和台海和平穩定造成進一步損害。中方將根據形勢發展繼續作出正當、必要反應。

對於在美方批准售台武器後，中國台灣的蔡英文總統辦公室發言人感謝美國政府協助強化台灣防衛的言論。華春瑩表示，中國台灣不是一個國家，希望他們有思考美方到底是幫他們還是害他們的判斷能力。她重申，中國台灣是中國領土不可分割的一部分，中方堅決反對美國向台出售武器和進行軍事聯繫。她又警告中國台灣當局稱，台獨是死路一條，挾洋自重、「以武拒統」的行為，會以失敗告終。

賣更多更平軍備畀台灣

支那啲垃圾送比台灣都唔要啦

其實口交部無功都有勞，今年班支那狗出左幾多嘴炮，出到美帝真係驚條撚無左
睇番其他部門，齋坐，口交部真係支那最前線